加拿大留學生討論區

UofC?

yup

push

Lm

Master?

UG tran U

有冇在校生分享下

year 2

DIY

A

You can't avoid them

其實點解好多人唔揀去多倫多讀diploma
係咪生活費貴同難申請PR?

樓主幾時報同gpa 幾多
利申兩個禮拜前apply 咗u of c undeclared art 同Usask business school 會唔會太遲

單係屋租多倫多/溫哥華都貴截，預算有限梗係揀平d

報左U of C 揮手
但就算收我都唔諗住讀
好貴

讀diploma算

有冇人知sp 大約要幾耐

from apply to approve

Which province

bc 好似天氣好d 唔想成日落雪 不過都會考慮Ontario/alberta

唔係apply左啦咩

今年fall先apply 揀緊program

樓主最後accept左邊間 UC定UA

正 打算幾時過黎

點解

Push

20 working days

想問9月開學，SP會批你最早幾時入得境?

想book定機票，好鬼貴

係

around 4000?

Around 4000果d係經美國轉機，經美國既話，轉一轉機都要拎美國簽證，加航同國泰直航機而家要around 一萬，拎個美國簽證大概千零蚊，仲要而家疫情唔知仲有冇得做

下 one way direct flight 應該4000 ok ka wor
I saw it frim skyscanner

push this

你有冇filter 走聯合航空？ 你搵到4000蚊唔駛經美國既話上黎講聲👋

師兄可唔可以講下UC 由撳掣apply 收到offer exactly 用咗幾多個禮拜
我見佢international credential estimation 係6weeks to 8 weeks
我都就嚟已經8weeks 重要啱啱比usask reject咗個原因係因為佢計完我之後個gpa得60%佢哋要70% 跟住email問佢哋係咪計錯數又無人覆我
好驚冇書讀

OH Saw it, undeclared arts

ching, how is it going

push
llihkg冇加拿大學生？

最後報咗international relation 同urban studies
因為之前讀多過60個credit 冇得報undeclared

Vancouver

urban studies 一定好好玩, 後悔當年唔知, 冇讀.

有冇McGill巴打絲

Fall 2021 Master

同埋你哋點樣安排隔離？

我都諗住報Master
Ching gpa 幾多

今年夏季入學已經截止啦喎，你想下年一月定係九月嚟？

我CGPA 3.2/4.3，佢收我係因為Year 4 sem A GPA3.8，證明佢哋比較體重Year 4成績

Ching 之前咩u咩major
係唔係報番類似嘅major
cgpa 得2nd low 但係year 3,4 都過3 會唔會都報到
諗住報SFU 或者Victoria

我個案個案比較特別，依家係讀緊politics但Master搵咗Library studies嘅範疇。

加拿大Master普遍嘅最低最低最低門檻係CGPA 3.0， 但係大家都好清楚冇3.3都唔會有乜機會，我呢個個案算係一個特殊例子，上年10月嘅時候我CGPA 得3.0X McGill直接拒絕咗我，但係佢哋見到我sem A 成績大躍進（3.8，將CGPA拉返上3.2）之後今年一月轉軚俾咗Offer，所以我唔會話你冇機會，即管試

記得報咗名先定期email佢哋擦存在感，比人哋感覺你有誠意或多或少都會爭取到機會

Btw 其實除咗Master，如果你想搵工容易啲，會唔會考慮graduate diploma? 我當初都有諗過

ching 三大public policy and politics？
what do you want to do after graduate in Ca?

我都想g其他人點安排我仲未搞完sp

旺一旺個場

btw ching transfer U? year 幾

Yup

喺嗰邊畢咗業之後我會想做圖書館或者檔案管理嘅工作，當然要搵到相關嘅工作先

其實都有諗過讀post-grad college
但係覺得master 點都好d
依加讀緊港大N展 都知自己gpa 唔高
所以都係諗住報d 2nd tier Ge u
我見SFU 同Victoria 對cgpa 要求唔高 同埋都睇重year 3,4 gpa
來緊諗住apply
希望成功

可以試同埋除咗睇GPA之外人哋亦都會睇埋你係咩學校，老實嗰句港大GPA 3.0 同 樹大 GPA 3.0一定會有待遇上嘅分別，雖然佢哋冇明文規定講出黎。我想知道你Master之後會唔會繼續升上去？

應該唔會
本身都唔係d好學術嘅人
應該grad 咗就出來做
所以都會consider 間u多唔多co-op

其實都係睇科，文科會易d，IT engine冇first Hon 入到既機會好微

Master有Coop先有用，冇就不如讀個有coop既post grad program

我諗都係睇讀咩u
博一博單車變摩托

咁當然係講香港人睇得起眼果幾間u

咁我覺得又唔洗一定揀最top嘅
同埋讀完搵都related 嘅工一定最好
搵唔到都可以做藍領嘅

咁當然係啦

咁香港嘅大學排名唔差嘅，有返少少要求都正常

有冇人九月開學 諗住幾時飛 幾時買機票 遲啲疫情冇咁嚴重應該又會變返貴

佢哋講得啱，喺香港先咁功利淨係睇排名，乜柒都要有「大學」呢個名 去到加拿大都要睇畢業之後嘅就業前景，Ryerson U排名8XX但係就業穩定好好

比你哋參考吓

係呀，同埋想易d搵工既話，coop幾重要

愈早買愈平 ?

of course la

咁收到Study permit就買

BC 嘅話邊間college 會好啲

你而家去到咩process

報咗Langara college 成個星期，完全無收到回覆，係咪lockdown無人做野，有無人都係咁

BCIT 應該最好